\documentclass{opaper}

\newcommand{\amet}{A_\text{мет}}
\newcommand{\intni}{\int\limits_{N}^{\infty}}
\newcommand{\dn}{\:dn}
\newcommand{\aan}{A_{a_n^*}}
\newcommand{\limni}{\lim_{n\rightarrow\infty}}
\newcommand{\iabs}[1]{\Biggl|\ #1\ \Biggr|}

\begin{document}
  \m{КН-303 / ЗАХАР БРЕВНЯКОВ / ЛАБОРАТОРНАЯ РАБОТА №1}
  \bigskip\mnext\s{}Ряд:
  \f {
    A = \sumnoi\frac{n}{(n+0.7)^3}
  }
  \\1) Определить, с какой абсолютной погрешностью, с каким количеством
  верных цифр после запятой и в каком количестве следует взять члены ряда,
  чтобы общая абсолютная погрешность вычислений (погрешность метода
  плюс вычислительная) не превосходила $0.5 · 10^4$. 
  уменьшаем знаменатель увеличиваем числитель
  \mnext\pp{}Обозначения:
  \f {
    &\eps\tpp{ - общая абсолютная погрешность вычислений}
    \\&\eps_1\tpp{ - погрешность метода}
    \\&\eps_2\tpp{ - вычислительная погрешность}
    \\&\aan\tpp{ - абсолютная погрешность слагаемого}
  }
  \\Решение:
  \f {
    &|S-S_N|\leqs\iabs{\intni\frac{n}{(n+0.7)^3}\dn}
    \leqs\iabs{\intni\frac{n}{n^3}\dn}
    =\iabs{\intni\frac{1}{n^2}\dn}
    =\frac{1}{N}
    \mnext&\eps \leqs 0.5\cdot 10^{-4}\quad\xthen{\text{Пусть }\eps_1=\eps_2}\quad\sys {
      \eps_1 \leqs 0.25\cdot 10^{-4} 
      \\\eps_2 \leqs 0.25\cdot 10^{-4}
    }\qthen
    \\&\thenq\sys {
      |S-S_N|\leqs\frac{1}{N}\leqs0.25\cdot 10^{-4}
      \\\aan\leqs\frac{0.25\cdot 10^{-4}}{N}
    }
    %\qthen
    %\\&
    \thenq\sys{
      N\geqs 40000
      \\\aan\leqs\frac{1}{16}\cdot 10^{-8}\leqs\frac{1}{2}\cdot 10^{-8}
    }
  }
  \\Итого, необходимо взять не менее $40000$ членов ряда с абсолютной погрешностью не более
  $\frac{1}{16}\cdot 10^{-8}$ и количеством верных цифр не менее $8$.
  \pagebreak
  \\\s{}2) Улучшить сходимость исходного ряда с помощью рядов $a)$, $b)$, $c)$;
  для каждого из улучшенных рядов выполнить задание 1.
  \f {
    a)\ &B_1 = \sumnoi\frac{1}{n^2}
    \mnext&\tpp{Проверим, является ли ряд эталонным:}
    \mnext&\limni\frac{\frac{n}{(n+0.7)^3}}{\frac{1}{n^2}}
    =\limni\frac{n^3}{(n+0.7)^3}=1
    \mnext&\tpp{Ряд является эталонным, $\lm = 1$.}
    \mnext&\sumnoi\Brackets{\frac{n}{(n+0.7)^3} - \frac{1}{n^2}}
    = \sumnoi\Brackets{\frac{n^3-(n+0.7)^3}{n^2(n+0.7)^3}} =
    \\&= \sumnoi\Brackets{\frac{(n-n-0.7)\brackets{n^2+n(n+0.7)+(n+0.7)^2}}
    {n^2(n+0.7)^3}} =
    \\&= \sumnoi\Brackets{\frac{-0.7(n^2+n^2+0.7n+n^2+1.4n+0.49)}{n^2(n+0.7)^3}}
    \\&= \sumnoi\Brackets{\frac{-0.7(3n^2+2.1n+0.49)}{n^2(n+0.7)^3}}
    \mnext
    &\text{\pp{}Получается, что:}
    \mnext
    &S_1 = A - \lm B_1 + \lm B_1
    = \sumnoi\Brackets{\frac{-0.7(3n^2+2.1n+0.49)}{n^2(n+0.7)^3}}+\frac{\pi^2}{6}
    \mnext
    &\tpp{Погрешности:}
    \mnext
    &|S-S_N|\leqs\iabs{\intni\frac{-0.7(3n^2+2.1n+0.49)}{n^2(n+0.7)^3}\dn}
    \leqs \intni\frac{-0.7(3n^2+2.1n)}{n^2(n+0.7)^3}\dn \leqs
    \\&\leqs -\intni\frac{3n^2}{n^5}\dn = -\intni\frac{3}{n^3}\dn
    = \frac{3}{2}\cdot\frac{1}{N^2}
    \mnext&\sys {
      \frac{3}{2N^2} \leqs 0.25\cdot 10^{-4}
      \\\aan \leqs \frac{1}{4N}\cdot 10^{-4}
    }
    \qthenq \sys {
      N\leqs 245 % 100 * sqrt(6)
      \\\aan\leqs 0.1\cdot 10^{-8}
    }
    \mnext&\tpp{Итого, необходимо взять не менее $245$ членов ряда с абсолютной}
    \\&\tpp{погрешностью не более $0.1\cdot 10^{-8}$ и количеством верных цифр не менее $8$.}
  }
  \f {
    b)\ &B_2 = \sumnoi\frac{1}{n^3}
    \mnext
    &\tpp{Проверим, является ли ряд эталонным:}
    \mnext
    &\limni\frac{\frac{-0.7(3n^2+2.1n+0.49)}{n^2(n+0.7)^3}}{\frac{1}{n^3}}
    =\limni\frac{-0.7n(3n^2+2.1n+0.49)}{(n+0.7)^3}=\um2.1
    \mnext
    &\tpp{Ряд является эталонным, $\lm = \um2.1$.}
    \mnext
    &\sumnoi\Brackets{\frac{-0.7(3n^2+2.1n+0.49)}{n^2(n+0.7)^3}-\frac{1}{n^3}}
    =\sumnoi\Brackets{\frac{-0.7n(3n^2+2.1n+0.49)-(n+0.7)^3}{n^3(n+0.7)^3}}=
    \\&=\sumnoi\Brackets{\frac{-(3.1n^3+3.57n^2-1.813n-0.343)}{n^3(n+0.7)^3}}
    \mnext
    &\tpp{Получается, что:}
    \mnext
    &S_2 = S_1 - \lm B_2 + \lm B_2
    = \sumnoi\Brackets{\frac{-(3.1n^3+3.57n^2-1.813n-0.343)}{n^3(n+0.7)^3}}
    + \frac{\pi^2}{6} + \zeta(3)
    \mnext
    &\tpp{Погрешности:}
    \mnext
    &|S-S_N|\leqs\iabs{\intni\frac{-(3.1n^3+3.57n^2-1.813n-0.343)}{n^3(n+0.7)^3}}
    \leqs\intni\frac{-3.1n^3}{n^6} =
    \\&=-\intni\frac{3.1}{n^3} =
  }
  \f {
    c)\ &B_3 = \sumnoi\frac{1}{n^4}
    \mnext&\tpp{Проверим, является ли ряд эталонным:}
    \mnext&\limni\frac{\frac{n}{(n+0.7)^3}}{\frac{1}{n^4}}
    =\limni\frac{n^5}{(n+0.7)^3}=1
    \mnext&\tpp{Ряд является эталонным, $\lm = 1$.}
  }
\end{document}
